---
title: Git基础
date: 2018-11-21 10:56:52
tags: 
    - 基础
categories: 
    - 版本控制
---

**目录 start**
 
1. [Git基础](#git基础)
    1. [开源许可证](#开源许可证)
    1. [Git常用命令](#git常用命令)
        1. [基本命令](#基本命令)
            1. [config](#config)
            1. [clone](#clone)
            1. [add](#add)
            1. [rm](#rm)
            1. [status](#status)
            1. [commit](#commit)
            1. [rebase](#rebase)
            1. [revert](#revert)
            1. [show](#show)
            1. [log](#log)
                1. [对比两个分支的差异](#对比两个分支的差异)
                1. [查看文件的修改记录](#查看文件的修改记录)
            1. [blame](#blame)
            1. [diff](#diff)
            1. [tag](#tag)
            1. [reset](#reset)
                1. [回滚add操作](#回滚add操作)
                1. [回滚最近一次commit](#回滚最近一次commit)
                1. [回滚最近几次的commit并添加到一个新建的分支上去](#回滚最近几次的commit并添加到一个新建的分支上去)
                1. [回滚merge和pull操作](#回滚merge和pull操作)
                1. [在index已有修改的状态回滚merge或者pull](#在index已有修改的状态回滚merge或者pull)
                1. [被中断的工作流程](#被中断的工作流程)
            1. [gc](#gc)
            1. [clean](#clean)
        1. [远程](#远程)
            1. [remote](#remote)
            1. [push](#push)
            1. [pull](#pull)
            1. [fetch](#fetch)
        1. [分支](#分支)
            1. [show-branch](#show-branch)
            1. [stash](#stash)
            1. [branch](#branch)
            1. [checkout](#checkout)
            1. [fetch](#fetch)
            1. [pull](#pull)
            1. [merge](#merge)
            1. [rebase](#rebase)
            1. [cherry-pick](#cherry-pick)
        1. [Submodule](#submodule)
        1. [其他](#其他)
            1. [grep](#grep)
            1. [archive](#archive)
            1. [reflog](#reflog)
    1. [配置文件](#配置文件)
        1. [.gitignore](#gitignore)
        1. [gitattributes](#gitattributes)
    1. [常见VCS工具](#常见vcs工具)
        1. [Git](#git)
        1. [SVN](#svn)
    1. [repos的使用](#repos的使用)

**目录 end**|_2019-05-28 19:01_|
****************************************
# Git基础
> Git is a free and open source distributed version control system designed to handle everything from small to very large projects with speed and efficiency. -- [git-scm.com](https://git-scm.com/)

> [Github:git](https://github.com/git/git)  
> [official doc: git](https://git-scm.com/docs) 
> [Gitee: about git](https://gitee.com/all-about-git)  
> [Git官网中文教程](https://git-scm.com/book/zh/v2) | [对应的仓库](https://github.com/progit/progit2)  

TODO 存疑

- index stage work 三个概念上的区域
    - index: 已经 commit 的内容, 不可更改历史commit 
    - stage: 执行 add 命令, 将文件缓存到该区
    - work: 工作目录, 日常做修改的就是该分区

## 开源许可证
- 关于许可证 [Github许可证网](https://choosealicense.com/licenses/)
    - 新建项目的时候可以选择 添加.gitignore和许可证类别 许可证大致分为 MIT Apache2.0 GPL 
    - `MIT` 简单宽松的许可证，任何人可以拿代码做任何事与我无关` eg: jQuery、Rails` 
    - `Apache` 关注于专利，这类似于MIT许可证，但它同时还包含了贡献者向用户提供专利授权相关的条款。 `Apache、SVN和NuGet`
    - `GPL` 关注于共享改进，这是一种copyleft许可证，要求修改项目代码的用户再次分发源码或二进制代码时，必须公布他的相关修改。 `Linux、Git`

**********************
## Git常用命令
> [git-tips](https://github.com/521xueweihan/git-tips)`学习Git的仓库`  
> [git权威指南的组织](https://github.com/gotgit)`完整书籍,以及相关测试题`

> [使用原理视角看 Git](https://coding.net/help/doc/practice/git-principle.html)
> [如何高效地使用 Git](https://zhuanlan.zhihu.com/p/30561653)

> [参考博客: 重看”Linus Torvalds on Git”视频](http://www.techug.com/post/review-of-linus-torvalds-on-git.html)
> [GUI客户端](https://git-scm.com/downloads/guisQ)

- [tig](http://jonas.nitro.dk/tig/manual.html) `tig命令，git的加强版`

***************

### 基本命令
> 使用 `git help 加上命令`, 就能看到命令对应的文档

#### config
- 三种配置方式 作用范围越大, 优先级越低
    - `--system` 作用所有用户, 对应文件 `/etc/gitconfig`
    - `--global` 作用当前用户, 对应文件 `~/.gitconfig` 
    - `--local`(缺省) 作用当前项目, 对应文件 `./.git/gitconfig`

- `git config user.email ***`  和   `git config user.name ***` 这两个是必须的，
- `git config http.postBuffer 524288000` 设置缓存区大小为 500m
- `git config core.fileMode false` 忽略文件的mode变化，一般发生在文件放在挂载盘的时(默认755)

打开`~/.gitconfig`文件能够发现这是 ini 格式的配置文件
```ini
[user]
    email = kuangcp@aliyun.com
    name = kuangcp
[core]
    quotepath = false
    autocrlf = false
    safecrlf = false
[credential]
    helper = store
[merge]
    tool = kdiff3 # 用于比较差异时使用的工具
[diff]    
    tool = meld # 配置在merge中发生冲突时的编辑工具,和diff中的tool近乎一致
```

> 可用于上面的diff 或 merge 的[工具 详细](/Linux/Base/LinuxFile.md#比较文件内容)

#### clone
- `git clone branchname URL` 克隆远程仓库的指定分支
- `git clone URL 目录` 克隆下来后更名为指定目录
- `git clone --depth 1 URL` 只克隆最近一次提交的历史, 能大大减小拉取的大小 (Shallow Clone)
    - 但是如果要用到之前的提交历史就还是要下拉下来的 类似于懒加载
    - 且在新建一个远程仓库后, 推送时会报错:`shallow update not allowed` 因为本地库是残缺的
    - 所以需要新建一个目录, 把原仓库全拉下来, 再添加远程进行推送, 然后删除该目录, 残缺版的仓库也能正常向新远程推送提交了

> 克隆在指定tag状态的仓库 `git clone URL --branch=name ` 然后 Git会提示 
```
    您正处于分离头指针状态。您可以查看、做试验性的修改及提交，并且您可以通过另外的检出分支操作丢弃在这个状态下所做的任何提交。
    如果您想要通过创建分支来保留在此状态下所做的提交，您可以通过在检出命令添加参数 -b 来实现（现在或稍后）。例如：
    git checkout -b <new-branch-name>
    按提示执行命令即可解决
```

#### add 
- 添加文件或目录 `git add file dir ...`
- 添加当前文件夹以及子文件夹 `git add .`
- 交互式添加每个文件的每部分修改 `git add -p`

#### rm
- 删除文件 `git rm file1 file2 ...`
- 仅从git仓库中删除文件, 但是文件系统中保留文件 `git rm --cached 文件`
    - 如果仅仅是想从仓库中剔除, 那么执行完命令还要在 `.gitignore` 文件中注明, 不然又add回去了

#### status
> git status --help 查看详细介绍

- `-s --short` 简化输出
    - ?? 表示新添加未跟踪
    - A 新添加到暂存区
    - M 修改过的文件
    - MM 修改了但是没有暂存

#### commit
> [Official Doc](https://git-scm.com/docs/git-commit)

- `git commit -am "init" `: a git库已有文件的修改进行添加, m 注释
    - `git add * ` 如果有新建立文件就要add 再之后commit就不要a参数了 `git commit -m ""`
    - 如果只是修改文件没有新建 `git commit -am ""`

- `git commit ` 会自动进入VI编辑器
    - 第一行：用一行文字简述提交的更改内容
    - 第二行：空行
    - 第三行：记述更改的原因和详细内容
    - 使用下面方法关闭退出

- `--amend` 追加文件到上次commit [Official Doc](https://git-scm.com/book/zh/v2/Git-%E5%B7%A5%E5%85%B7-%E9%87%8D%E5%86%99%E5%8E%86%E5%8F%B2)
    - 如果上次提交漏了文件, 只需把漏的文件加入到 index区中, 然后执行 git commit --amend 即可
    - 注意: 如果没有将前一个提交推送到远程, 那么没有任何影响, 
    - 如果已经推送上去了, 就相当于该次 --amend 操作是新开了个分支完成的修改, git log 里会出现一个分支的环

#### rebase
> [Official Doc](https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Branching-Rebasing)

- [ ] rebase merge 各自使用场景

#### revert 
1. 取消所有暂存 `git revert .`

1. 回滚代码至指定提交 `git revert --no-commit 032ac94ad...HEAD`
    - `git commit -m "rolled back"`

#### show
> 展示提交信息

- 显示当前提交的差异 `git show HEAD` HEAD替换成commit的sha值就是显示指定提交的修改
- `git show -h` 查看更多

#### log
> 更多说明 查看 `git help log` | [Official Doc](https://www.git-scm.com/docs/git-log)

- `-p` 显示每次提交的内容差异 `git log -p -2` 仅显示最近两次提交的差异
- 查看每一次提交的修改内容 `--stat` 
- `---pretty=[online/short/full/fuller/format]` 使用预定义格式显示
    - format 是可以自定义格式和占位符
- 图形的样子显示分支图 `--graph` 
- 显示每个分支最近的提交 `--simplify-by-decoration`

- `git log --author='A' `输出所有A开头的作者日志
- `git log 文件名 文件名` 输出更改指定文件的所有commit 要文件在当前路径才可
- `git log --after='2016-03-23 9:20' --before='2017-05-10 12:00' ` 输出指定日期的日志

- `git shortlog` 按字母顺序输出每个人的日志 
    - `--numbered` 按提交数排序
    - `-s` 只显示每个提交者以及提交数量

> **`彩色输出Log`**
```sh
    alias glogc="git log --graph --pretty=format:'%Cred%h%Creset %Cgreen%ad%Creset | %C(bold cyan)<%an>%Creset %C(yellow)%d%Creset %s ' --abbrev-commit --date=short" # 彩色输出
    alias gloga='git log --oneline --decorate --graph --all' # 简短彩色输出
    alias glo='git log --oneline --decorate' # 最简单
    alias glol='git log --graph --pretty='\''%Cred%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s %Cgreen(%cr) %C(bold blue)<%an>%Creset'\'
    alias glola='git log --graph --pretty='\''%Cred%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s %Cgreen(%cr) %C(bold blue)<%an>%Creset'\'' --all'
```

##### 对比两个分支的差异
> [参考博客](http://blog.csdn.net/u011240877/article/details/52586664)

- 查看 dev 有，而 master 中没有的 `git log dev ^master` 反之 `git log master ^dev`
- 查看 dev 中比 master 中多提交了哪些内容：`git log master..dev`
- 不知道谁提交的多谁提交的少，单纯想知道有什么不一样：`git log dev...master`
- 在上述情况下，再显示出每个提交是在哪个分支上:`git log --left-right dev...master`
    - 注意 commit 后面的箭头，根据我们在 –left-right dev…master 的顺序，左箭头 < 表示是 dev 的，右箭头 > 表示是 master的。

##### 查看文件的修改记录
1. git log fileName 或者 git log --pretty=oneline fileName 更容易看到 sha-1 值
1. git show sha-1的值 就能看到该次提交的所有修改

**************************
#### blame
> 查看文件修改记录 追责

`git blame file`

*****************************
#### diff
- 默认是将 work 区 和 index 区 进行比较
- `--cached` stage 区 和 index 区 进行比较, 等同于`--staged`

```
    git diff [options] [<commit>] [--] [<path>...]
    git diff [options] --cached [<commit>] [--] [<path>...]
    git diff [options] <commit> <commit> [--] [<path>...]
    git diff [options] <blob> <blob>
    git diff [options] [--no-index] [--] <path> <path>
```

> [Github:diff-so-fancy](https://github.com/so-fancy/diff-so-fancy)`一个更方便查看diff的工具`
- 最简单的就是 `npm install -g diff-so-fancy` 安装 

#### tag
> [Official Doc](https://git-scm.com/docs/git-tag/2.10.2)

- 查看所有标签 `git tag` 
    - `-l 'v1.0.*'` 列出v1.0.*
    - `git show tagname`　展示标签注释信息
- 新建一个标签并打上注释 `git tag -a v1.0.0 -m "初始版本"` 
    - 由指定的commit打标签  `git tag -a v1.2.4 commit-id` 
- 切换标签 `git checkout tagname` 和切换分支一样的，但是标签只是一个镜像，不能做提交
- 在某tag上新建一个分支 `git checkout -b branchname tagname`

- 删除本地标签 `git tag -d tagname` 

*******************

#### reset
> git reset -h 
```
用法：git reset [--mixed | --soft | --hard | --merge | --keep] [-q] [<提交>]
  或：git reset [-q] [<树或提交>] [--] <路径>...
  或：git reset --patch [<树或提交>] [--] [<路径>...]

    -q, --quiet           安静模式，只报告错误
    --mixed               重置 HEAD 和索引
    --soft                只重置 HEAD
    --hard                重置 HEAD、索引和工作区
    --merge               重置 HEAD、索引和工作区
    --keep                重置 HEAD 但保存本地变更
    --recurse-submodules[=<reset>]  control recursive updating of submodules
    -p, --patch           交互式挑选数据块
    -N, --intent-to-add   将删除的路径标记为稍后添加
```

> [参考: 使用reset回滚代码](https://www.v2ex.com/t/296286)

##### 回滚add操作
- 当执行了 git add 命令, 将文件存入暂存区
- 可以使用 `git reset 文件` 将指定文件 或者 `git reset .` 当前目录(递归) 都取消暂存
- 文件内容没有改变, 这个用于选指定文件提交时

##### 回滚最近一次commit

1. `git reset --soft HEAD^` 撤销最近那次 commit 行为
1. 修改代码的内容
1. `git commit -c ORIG_HEAD` 使用撤销的那次 commit 的注释进行提交

> 注意 reset 操作会将老的HEAD会备份到文件 .git/ORIG_HEAD 中，命令中就是引用了这个老的相关信息
> -c 参数是复用指定节点的提交信息

##### 回滚最近几次的commit并添加到一个新建的分支上去
1. 新建分支 `git branch feature/new`
1. 删除master分支最近3次提交 `git reset --hard HEAD^3`
1. 切换到新分支上 `git checkout feature/new` 

> 相当于是将master上这三次的修改都转移到了这个分支上, master 从来没有过这三次提交一样
> 如果没有在 执行 reset --hard 之前新建分支的话, 这三次提交就永远删除了

> 注意: 这个操作在多人的协作中, reset --hard 比较危险, 可能引起别人分支的混乱

##### 回滚merge和pull操作
1. 执行了merge 或者 pull 操作后 
1. `git reset --hard ORIG_HEAD` 注意: 该命令会将 index 和 stage 的修改清空

##### 在index已有修改的状态回滚merge或者pull
1. `git pull`
1. `reset --merge ORIG_HEAD` 

> 使用 --hard 会直接回滚,直接丢失当前未提交的所有更改

##### 被中断的工作流程
> 在开发一个功能的时候, 突然有别的需求插进来了, 就可以通过 commit 一次, 然后回滚该次 commit 的方式  
> 将工作状态暂存, 且不会产生垃圾提交

**************************
#### gc

`git gc -h`:
- `--aggressive` 默认使用较快速的方式检查文档库,并完成清理,当需要比较久的时间,偶尔使用即可
- `--prune[=<日期>]` 清除未引用的对
- `--auto` 启用自动垃圾回收模式
- `--force` 强制执行 gc 即使另外一个 gc 正在执行

#### clean
> Remove untracked files from the working tree `git clean --help`

***************************

### 远程

> 大部分命令都是本地的, 所以执行效率很高, 但是协同开发肯定需要有同步的操作了

> 其实单独的两个主机也能完成同步, 两个IP之间要使用同一个仓库进行开发  
> 两个人互为对方的远程库(使用 git daemon 即可搭建简易服务端), 互为服务器即可完成(即使使用的是动态IP, 应该也不会受太大影响???)

- 指定本地开发分支和远程的绑定关系 `git branch --set-upstream dev origin/dev` 而且 一个本地库是能够绑定多个远程的

*****************

> Github上的fork

**合并对方最新代码**
> 1. 首先fork一个项目, 然后clone自己所属的该项目下来,假设 原作者为A 自己为B  
> 1. 添加原作者项目的URL 到该项目的远程分支列表中 `git add remote A A_URL`  
> 1. fetch作者的代码到本地 `git fetch A`  
> 1. 新建本地分支, 并与A的远程分支绑定 `git branch A A/master` 
> 1. 合并两个分支代码 `git merge --no-ff A/master`  
> 1. push即可  

************************

> Github上PR  

[Using git to prepare your PR to have a clean history](https://github.com/mockito/mockito/wiki/Using-git-to-prepare-your-PR-to-have-a-clean-history)

********************

#### remote
> [Official Doc](https://git-scm.com/docs/git-remote)

1. **常用参数**
    - `add name URL地址` 添加远程关联仓库 不唯一，可以关联多个, 一般默认是origin
    - `set-url name URL地址` 修改关联仓库的URL
    - `rm URL` 删除和远程文档库的关系
    - `rename origin myth` 更改远程文档库的名称
    - `show origin` 查看远程分支的状态和信息

1. 删除远程库某分支`git push 远程名称 --delete 分支名称` 
1. 显示本地仓库跟踪的那个远程仓库 `git ls-remote` 
1. 查看关联远程仓库的详情(push和pull的地址) `git remote -v` 

- [参考: 删除，重命名远程分支](http://zengrong.net/post/1746.htm)

#### push
- _常用参数_
    - `-q` 控制台不输出任何信息
    - `-f` 强制推送提交 **使用这个参数时要再三考虑清楚**
    - `--all` 推送所有分支
    - `-u` upstream 设置 git pull/status 的上游
        - `git push origin master`和`git push -u origin master` 区别在于 前者是使用该远程和分支进行推送
        - 后者也是推送, 并设置origin为默认推送的远程, 以后push就不用注明远程名了(多远程的情况下要注意)
    - `-d --delete` 删除引用(分支或标签)

- 删除远程分支 
    - `git push origin -d 分支名称`
    - 如果本地已经删除了该分支，就可以`git push origin :分支名称`

- 第一次将本地分支与远程建立关系
    - `git push -u origin master ` | `git push --set-uptream master` | `git push -all` 
    - 这几个都是可以的,最后那个简单, 还能将别的分支一起推上去

- 删除远程的tag 
    - `git push origin -d tag <tagname>` 
    - 如果本地已经删除了标签, 就可以 `git push origin :refs/tags/<tagname>`
- 提交指定tag `git push origin tagname`
    - 提交所有tag `git push --tags`

************************

- 出现 `RPC failed; result=22, HTTP code = 411` 的错误
    - 就是因为一次提交的文件太大，需要改大缓冲区 例如改成500m  `git config http.postBuffer 524288000`

#### pull

#### fetch 

- 拉取远程origin的dev分支并在本地创建dev分支相关联 `git fetch origin dev:dev`
- 删除远程没有但本地有的那些分支 `git fetch -p`

***********************

### 分支
> Git 的分支是轻量型的, 能够快速创建和销毁

> 场景: 一个特性分支本不该合并入主开发分支, 但是已经并入了,并且并入后又做了很多其他修改, 这时候怎么影响最小地撤销这次错误的合并? 
- [ ] 

************************

- 获取当前分支名 `git symbolic-ref --short -q HEAD`

#### show-branch 
> 按颜色列出分支上的提交和图示

#### stash
> [Official Doc](https://git-scm.com/docs/git-stash)  
> 将当前修改缓存起来, 减少不必要的残缺提交  stash命令的缓存都是基于某个提交上的修改, 是一个栈的形式 

> [参考博客: Git Stash的用法](http://www.cppblog.com/deercoder/archive/2011/11/13/160007.html)`底下的评论也很有价值, 值得思考`
> [参考博客: git-stash用法小结](https://www.cnblogs.com/tocy/p/git-stash-reference.html)

> git stash --help 查看完整的使用说明

- list
    - 输出大致为: `stash@{num}: On branchName : comment`
- save
    - save comment 
- pop 
    - 将最近的stash pop出来, 应用到工作目录中, 原有的 stash 就丢弃了
- apply 
    - 将指定的stash 应用到工作目录, 不丢弃原有的stash
- drop
    - 丢弃指定的stash, 如果想丢弃当前项目所有更改就可以将所有更改 save stash 然后 drop
- clear 
    - 清除所有 stash 

1. 如果需要恢复 `stash@{0}: On feature-test: test` 
    - 就在 feature-test 分支上建立新分支, 然后 apply stash@{0}
    - 不推荐用 pop, 当stash多了以后 人不一定都记得每个stash都改了啥, 可能会有冲突以及修改覆盖的问题
    - 最好用新分支装起来, 然后合并分支, 或者是 cherry-pick, 修改也不会丢失
     
********************

#### branch 
> 查看所有参数 `git branch --help`

- 列出所有分支(包含本地和远程) `-a --all`
- 按条件显示分支 `--list 'feature*'`
- 列出远程分支 `-r --remote`
- 查看分支详细信息 `-vv` 本地分支和远程分支的关联状态
- 查看包含指定 commit(可以多个) 的分支 `--contains [<commit>]` 
    - 对应的则是不包含 `--no-contains [<commit>]` commit 缺省为 HEAD(也就是最近的一次提交) 

- 创建分支 `git branch name`
    - 创建分支并跟踪远程 `-t <remote>/<branch>`
- 重命名分支 `-m old new` 对于远程来说就是先要删除再新建分支
- 删除分支 `-d 分支`
    - 如果该分支没有被完全合并, 就会提醒使用 `-D` 强制删除. 等价于 `--delete --force`

- 设置当前分支跟踪的远程分支 `--set-upstream-to=<remote>/<branch> <branch>`

#### checkout
> [Official Doc: git checkout](https://git-scm.com/docs/git-checkout)

> alias gch='git checkout'

1. 切换分支 `gch feature/a`
1. 切换分支并设置该分支的远程分支 `gch feature/a origin/feature/a`

> 撤销文件修改
- `gch .` 取出最近的一次提交, 覆盖掉 work 区下当前目录(递归)下所有已更改(包括删除操作), 且未进入 stage 的内容, 已经进入 stage 区的文件内容则不受影响
    - `gch 文件1 文件2...` 同上, 但是只操作指定的文件

- `gch [commit-hash] 文件1 文件2...` 根据指定的 commit 对应hash值, 作如上操作, 但是区别在于 从 index 直接覆盖掉 stage 区, 并丢弃 work 区
    - `gch [commit-hash] .` **`如在项目根目录执行该命令, 会将当前项目的所有未提交修改全部丢失, 不可恢复!!!!`**

- `git checkout [commit-hash] 节点标识符或者标签 文件名 文件名 ...` 
    - 取出指定节点状态的某文件，而且执行完命令后，取出的那个状态会成为head状态，
    - 需要执行  `git reset HEAD` 来清除这种状态

#### fetch
> 访问远程仓库, 拉取本地没有的数据
- `git fetch origin dev-test` 下拉指定远程的指定分支到本地, 本地没有就会自动新建
- `git fetch --all` 下拉默认远程的所有分支的代码

#### pull
> 不仅仅是下拉代码, 还会进行merge合并, 所以安全起见, 是先fetch然后再进行合并操作  
- `git pull origin dev` 下拉指定远程的指定分支
- `git pull --all` 下拉默认远程的所有分支代码并自动合并

#### merge
- [官方文档](https://git-scm.com/docs/git-merge)

> [Official Doc: 高级合并](https://git-scm.com/book/zh/v2/Git-%E5%B7%A5%E5%85%B7-%E9%AB%98%E7%BA%A7%E5%90%88%E5%B9%B6)
> [参考博客: 解决 Git 冲突的 14 个建议和工具](http://blog.jobbole.com/97911/)

- `git merge develop `默认会直接将当前分支指向Develop分支。(一条拐弯的分支线)
- 推荐: `git merge --no-ff develop` 在当前分支`主动合并`分支Develop，在当前分支上生成一个新节点(有一个环的线)

1. merge 就是获取对方的修改, 与自己这一份进行合并(对 对方没有任何影响)
    - `master merge dev` 就是 master 下载 dev 的那一份代码, 与自己的这份代码合并为一份

- 如果遇到冲突：
    - `git mergetool` 使用工具进行分析冲突文件方便修改

> 配置mergetool工具kdiff3, 同类的还有meld：
- `git config --global merge.tool kdiff3`
- `git config --global mergetool.kdiff3.cmd "'D:/kdiff3.exe' \"\$BASE\" \"\$LOCAL\" \"\$REMOTE\" -o \"\$MERGED\""`
- `git config --global mergetool.prompt false`
- `git config --global mergetool.kdiff3.trustExitCode true`
- `git config --global mergetool.keepBackup false`

#### rebase
> 衍和操作 [参考博客](http://blog.csdn.net/endlu/article/details/51605861) | 
> [Git rebase -i 交互变基](http://blog.csdn.net/zwlove5280/article/details/46649799) | 
> [git rebase的原理之多人合作分支管理](http://blog.csdn.net/zwlove5280/article/details/46708969)    
> 他会将分支中的圈, 消除掉, 成为线性结构

- 效果和merge差不多，但是分支图更清晰?TODO 有待详细学习
- 与master合并：`git merge master` 换成 `git rebase master`
- 当遇到冲突：
    - `git rebase --abort` 放弃rebase
    - `git rebase --continue` 修改好冲突后继续

#### cherry-pick
- [ ] learn 

************************
### Submodule
> [Official Doc](https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Tools-Submodules)

> [git submodule的使用](https://blog.csdn.net/wangjia55/article/details/24400501)
> [参考博客: Git Submodule使用完整教程](http://www.kafeitu.me/git/2012/03/27/git-submodule.html)

- 能够在一个git仓库中将一个文件夹作为一些独立的子仓库进行管理

- 添加子模块 `git submodule add url dir` 目录为可选项

当主仓库 clone 时 只会将子模块作为空目录克隆下来
- 读取 .gitmodules 文件完成子模块的注册 `git submodule init`
- 拉取子模块代码 `git submodule update`

以上两条命令等价于 `git submodule update --init --recursive`

删除子模块
1. 删除.gitsubmodule里相关部分
1. 删除.git/config 文件里相关字段
1. 删除子仓库目录

***************

### 其他
#### grep  
- 搜索文字 `git grep docker`
    - `-n`搜索并显示行号 
    - `--name-only` 只显示文件名，不显示内容
    - `-c` 查看每个文件里有多少行匹配内容(line matches):
    - 查找git仓库里某个特定版本里的内容, 在命令行末尾加上标签名(tag reference):  `git grep xmmap v1.5.0`
    - `git grep --all-match -e '#define' -e SORT_DIRENT` 匹配两个字符串
    
#### archive
1. 将某版本打包成压缩包 `git archive -v --format=zip v0.1 > v0.1.zip`

#### reflog
- 查看仓库的操作日志 `git reflog`

*************
## 配置文件
### .gitignore
> [Github: gitignore](https://github.com/github/gitignore) | 一行是一个配置, 是独占一行的

- 使用 `#` 注释一行
- `test.txt`  忽略该文件
- `*.html`  忽略所有HTML后缀文件
- `*[o/a]`  忽略所有o和a后缀的文件
- `!foo.html`  不忽略该文件

```conf
    */ #忽略所有文件
    build/ #所有build目录
    /build #只忽略当前目录的build, 子目录的不忽略
    *.iml #所有iml文件
    ?.log #忽略所有 后缀为log, 文件名字只有一个字母
    !*.java #不忽略所有java文件
    a.[abc] #忽略 后缀为 a或者b或者c 的文件
    doc/*.txt #忽略 doc一级子目录的txt文件, 不忽略多级子目录中txt
```

### gitattributes
> [gitattributes](http://schacon.github.io/git/gitattributes.html)

1. 配置文件的换行符 eol
1. working-tree-encoding
1. ident
1. filter
1. merge
1. whitespace
1. export-ignore
1. delta 
1. encoding

*****************
## 常见VCS工具
### Git
> 分布式的去中心化的, 大多数操作是本地化操作, 速度快, 更方便
- 最大的区别是其他的 VCS 都是 一个增量式的文件集合, git 是文件的一系列快照, 类似于 AUFS 文件系统一层一层那样

### SVN
> [Svn笔记](/Linux/Svn.md)

1. 中心化的, 代码统一保存, 如果中心发生错误, 代码会全部毁掉, 提交是必须要和服务端通信才能完成
2. 允许部分的进行修改, 下拉, 提交. 而对于Git来说一个仓库就是一个整体(Git submodule 目前也能完成, 但是还是没有SVN灵活)
3. 优点: 能够精确控制每个目录的每个人的访问权限

************************
**`git和SVN一起用`**
可以通过 git-svn 使用Git的命令与SVN服务器进行交互
> [Official doc: git-svn](https://git-scm.com/docs/git-svn)

> 但是个人目前在用的方式是直接 git 和 svn 一起用  
> [参考博客: 为啥要同时用 SVN 和 Git 管理项目](https://www.cnblogs.com/dasusu/p/7774469.html)

1. 避免LRLF LF 问题
```sh
    git config --global core.autocrlf false
    git config --global core.safecrlf false
```
1. 互相忽略各自配置目录 .svn .git

- 至此, 就能和团队保持一致的使用SVN, 然后自己多任务开发时, 又能使用git优秀的分支模型
- 当然该场景是有限的, 也就是说只有你一个人在用git 而且团队中使用SVN时没有使用SVN的分支模型, 这个是没有问题的
    - 如果SVN也用了分支, 那么就要命了, 这么多分支和状态, 要靠大脑记住实时的状态就....
*********************

## repos的使用
> 综合各个VCS的管理方式

